---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۲۰۵
---
# غزل شمارهٔ ۶۲۰۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>فقیران را به چوب منع از درگاه خود راندن</p></div>
<div class="m2"><p>به شمع دولت بیدار باشد دامن افشاندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مگردان روی گرم از دوستان تا دولتی داری</p></div>
<div class="m2"><p>که از یک شمع روشن می توان صد شمع گیراندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به خاموشی ز زخم خصم بد گوهر مشو ایمن</p></div>
<div class="m2"><p>که آب تیغ طوفان می کند در وقت خواباندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دهد هر کس به ریزش دست خود در زندگی عادت</p></div>
<div class="m2"><p>به نقد جان به آسانی تواند دست افشاندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بپوشان دیده از خود، در حریم وصل محرم شو</p></div>
<div class="m2"><p>که با دریا یکی گردد حباب از چشم پوشاندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز دل زنگار غفلت می زداید صحبت پاکان</p></div>
<div class="m2"><p>که در گوهر نگردد سبز، رنگ آب از ماندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دل بی تاب دارد دور باش خانه زاد از خود</p></div>
<div class="m2"><p>مروت نیست ما را چون سپند از بزم خود راندن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>لطیف افتاده است از بس که آن سیمین بدن صائب</p></div>
<div class="m2"><p>خط نارسته را زان صفحه رومی توان خواندن</p></div></div>